\input{../../../main.tex}
%\teachermode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{

\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Центр масс}{8 класс}

\libproblem{1001}{5.17}
\task{
	По плоскости могут без трения двигаться два кусочка пластилина. Один из них имеет массу $3 \unit{кг}$ и покоится. Второй имеет массу $1 \unit{кг}$ и движется прямо на первый ско скоростью 5 м$/$с. После столкновения оба кусочка слипаются и начинают двигаться как единое целое. С какой скоростью?
}
\libproblem{rayon}{2012-08-4}
\taskpic{
	К плоскому диску массы $10 \unit{кг}$ прикрепили плоский круглый грузик массы $1 \unit{кг}$, как показано на рисунке. Найдите положение центра масс такой системы. Где будет находиться центр масс, если в диске проделать дырку в том же месте, что был грузик?
}{
	\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
		\draw[fill=gray] (0, 0) circle (1);
		\fill (-0.5, 0) circle (0.3);
		\draw[fill=gray] (3, 0) circle (1);
		\fill[white] (2.5, 0) circle (0.3);
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Человек массы $70 \unit{кг}$ стоит на краю лодки массой $200 \unit{кг}$. В начальный момент времени лодка неподвижна относительно воды. Сколько проплывёт по воде лодка, если человек перейдёт на другой её конец? Длина лодки $5 \unit{м}$.
}

}

% допы

\newpage
\printtask{

\libproblem{savchenko}{2.5.2}
\libproblem{rayon}{2007-08-3}
\libproblem{1001}{5.41}

}

\end{document}
